（娑婆世界大戰）你覺得邊一派佛學/佛教嘅主張最合理？

我淨係識啲名
原始佛教、上座部、下座部、一切有部、大唔空宗、大乘有宗（唯識宗？ ）、天台宗、華嚴宗、禪宗、密宗

大家入嚟講吓你/buy邊套同埋因為咩理據

發現講留咗小乘（南村佛教）

大乘佛教
眾生皆可成佛

南禪六祖慧能

大乘國泰嘅主張好似都有啲分別？

北宗神秀

上座部

影咗呢個先知原來有如來禪

廢佬

唔知佢唔夠慧能抽單嘢係唔係後人抹黑

呢兩邊之爭好好睇覺得可以拍戲

11:47 佛教發展史

lm

密宗代表講兩句

佢兩個嘅話我buy北宗多啲一個主張要持續修行先可以得道，另一個主張頓悟就可以得道，以典型中國人想一分耕耘十分收穫啲功利性格肯定buy後者多啲

圓教

唔識，可唔可以介紹吓

請問邊一派係唔主張唸經 只要領悟咗就成佛？

我唔知
有冇邊派有提出理據，說明念經同成佛有關？

信義宗

真係冇諗過竟然聽緊空中結緣

最美聽眾信箱講「空」同「緣」解釋得幾清晰

宗教並不是科學。

宗教脫離現實，空想，沒邏輯。

邊派都冇所謂 但肯定唔係依家對著個金身拜佛像果D

咁有邊一派係唸經就成佛